**传统**指[历史沿传而来的](../Page/历史.md "wikilink")[思想](../Page/思想.md "wikilink")、[道德](../Page/道德.md "wikilink")、[风俗](../Page/风俗.md "wikilink")、[艺术](../Page/艺术.md "wikilink")、[制度等](../Page/制度.md "wikilink")。傳統文化就是文明演化而彙集成的一種反映民族特質和風貌的民族文化，是民族歷史上各種思想文化、觀念形態的總體表徵。[英文的](../Page/英文.md "wikilink")“”（传统）一词源自[拉丁语的](../Page/拉丁语.md "wikilink")「Traditio」，为「[传承](../Page/传承.md "wikilink")」之意。它有下列含义：

1.  代代相传的[习俗](../Page/風俗.md "wikilink")、[信仰](../Page/信仰.md "wikilink")，多以口授为主。
2.  [風俗](../Page/風俗.md "wikilink")、[习惯](../Page/习惯.md "wikilink")。
3.  由各种[宗教](../Page/宗教.md "wikilink")[活动构成的宗教派别](../Page/活动.md "wikilink")（[教派](../Page/教派.md "wikilink")），或具有共同的[历史](../Page/历史.md "wikilink")、[文化](../Page/文化.md "wikilink")、习俗和基本[教义](../Page/教义.md "wikilink")，如[伊斯兰教](../Page/伊斯兰教.md "wikilink")[苏非派](../Page/苏非派.md "wikilink")、[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[路德教会](../Page/信义宗.md "wikilink")。

世界各地，各民族都有自己的傳統文化。

中國的傳統文化以[儒家為內核](../Page/儒家.md "wikilink")，還有[道教](../Page/道教.md "wikilink")、[佛教等文化形態](../Page/佛教.md "wikilink")，包括：古文、詩、詞、曲、賦、民族音樂、民族戲劇、曲藝、國畫、書法、對聯、燈謎、射覆、酒令、歇後語等。

## 传统文化对外影响力最大的当代国家

传统文化指一国基于前工业文明时代、工业文明早期形成的社会道德体系、文学文艺系统、建筑工程群落、生产工具改进等的集合体。

对外影响力包括一国传统文化以文化产业形势向他国输出的规模与效益，同时包括一国传统文化对他国生活方式、社会道德、经济生活的渗透能力。

以下数据根据[联合国教科文组织](../Page/联合国教科文组织.md "wikilink")2013年公布的统计资料整理而成。
括号内，为一国传统文化对外影响力指数，数值越大，影响力越大：

  - 影响力极大：[法国](../Page/法国文化.md "wikilink")（83）
  - 影响力大：[意大利](../Page/義大利文化.md "wikilink")（62）、[希腊](../Page/希臘文化.md "wikilink")（61）
  - 影响力较大：[埃及](../Page/古埃及.md "wikilink")（56）、[日本](../Page/日本文化.md "wikilink")（55）、[英国](../Page/英国.md "wikilink")（53）、[中国](../Page/中国.md "wikilink")（53）、[土耳其](../Page/奥斯曼帝国.md "wikilink")（50）、[俄罗斯](../Page/俄罗斯文化.md "wikilink")（50）

注：

  - 希腊——1990年代以后，在维护本国古典建筑群落、文艺作品方面投入的资金占财政支出比重最大的国家。

## 外部連結

  - [永隆民間藝術-傳統藝術](http://www.winglungart.com.hk/huanti.htm永隆民間藝術-傳統藝術)
  - [概念解碼﹕傳統
    tradition](http://hk.news.yahoo.com/概念解碼-傳統-tradition-222321968.html)

[category:文化](../Page/category:文化.md "wikilink")
[category:民俗學](../Page/category:民俗學.md "wikilink")

[Category:傳統](../Category/傳統.md "wikilink")
[Category:日語借詞](../Category/日語借詞.md "wikilink")